宜家個股市根本唔可以用常理, 價值投資去分析

財務指標, 年報, PE/PB
係目前個股市氣氛下
完全變左賭博遊戲

科技股為主既股市舊有指標根本冇用，好多股都係price in未來，一跌落黎就會好high

同意舊指標過過地時，但始終都有一定作用

Price in完都係要回歸最終價值，升得太勁咪一係跌落黎/妹足咁耐

炒到好高好熱嘅情況唔係得科技股出現過，最後結局係點

對好多人來講 1000倍PE 完全係crazye

唔係咗計，有好多公司一開始/暫時賺唔到錢，計P/E 都無啦 要睇增長

唔係咁計，有好多公司一開始/暫時賺唔到錢，連P/E 都無啦 要睇增長

試解釋Amazon

水退先知邊個冇著褲

而家洪潮

睇數據就決定到升跌咁邊會有人輸錢？
有眼睇就發到達？

有人買咪有人賣

定係其實我哋理解錯咗價值投資
所謂嘅價值係人哋唔知道嘅嘢

如果大家都知道嗰樣野值錢
咁佢係咪仲咁貴呢

有冇諗過係現有既估值方法跟唔上科技

所以我只買1/5 倉位係未盈利高風險
其實ARKG都係呢類，佢持有嘅得PACB係盈利＋增長
其他倉位都係買啲TSM，MSFT，ASX，700，BABA呢啲賺緊大錢既公司

最重要係個C

我覺得個方法唔係問題 係個概念上

透支緊未來玩音樂椅姐

特別係比特幣股。個個咁高 都唔敢入

我輸錢唔係因為我笨嘛

Dot com 2.0

睇下份財務就明

印象中科技股估值唔係用PE睇
用DCF計會唔會好啲

tesla 1500 倍 pe
我當你高速增長10倍我都要150年回本，短炒就合理
長渣你計比我睇

dcf+ probability計會有個宏觀圖
不過其實主要都係睇市場氣氛

最大原因係低息環境水浸
所以嬴錢唔好嬴到得意忘形，根本所有野都炒到上天
水退就...
利申有跟住炒

有資產既人-->持有既資產係咁升,一跌就有政府s拓
無資產既人-->收入同手上d銀紙係咁扁值

炒股最忌覺得自己岩市場錯，just ride the trend and take whatever the market offers you

市場上，賺到錢嘅就係真理

由2010年已經開始左啦
有樓有股訓係度都日日賺

依家根本就係人類歷史上資產增值最瘋狂嘅時期

十倍咁少
Cathie wood買係講緊exponential growth

但人工仍然年年加5舊

劇本: wealth gap 變大 -> populism -> social unrest -> 打仗洗牌

真係買唔落新科技股

所以呢班人咪賺唔到錢囉

可以係一開始本來估值個model就錯

資金盤模式，爆之前走到就ok，前題係出到金

科技幾進步都好, 股票就係講錢, 話知你tesla 真係整到飛行車出嚟, 如果佢一樣係賣30萬一部, 你覺得佢係咪就會值10,000鎂一股?

做生意本質就係追求利潤, 如果你科技個growth 係100000000%, 但你個profit growth 得10%既, 但係股價就跟住個科技growth 去走, 你會覺得點 呢個就係而家個market 既情況, profit growth 追唔上科技個growth 但人盲目咁信奉科技可以帶同等既growth 比公司

但上面有巴打講得啱, 諗咁多把撚, 反正都係一個瘋狂世界, 跟住trend 賺左佢咪算

如果每年double，10年就1024倍
睇下Amazon 啲增長

唔識玩就話個市

我呢個計法係assume car delivery match 到elon musk 所指2030出到2000萬嫁車。因為fsd 個marginal cost 係0，所以基本上每賣一個fsd= 全賺。我呢個計法未計solor energy 同賣車賺既錢（因為兩個segment 都係重蝕緊錢，所以我唔包落去。當然你可以話係2000萬嫁車產能係發夢，但elon musk 係一個言出必行既人，佢2006年講既10年master plan, 2016全部都做到。所以我信佢

咁實體經濟股而家都一樣買唔落
價錢可能係吸引，但就要 hold 一段時間至上番

2021年 tela 應該蝕錢，賣車利潤太高，對fsd期望太高，幾年後5-6成人買，仲要加價到3萬

用一年半載performance 推翻幾十年玩法
Good luck

1.其實佢賣車gp 有25% 但係佢黎緊中國市場減價，所以gp 應該會下降（唔知佢個一體鑄壓機可唔可以減到好多成本）

2. 2021 蝕唔蝕錢重係好睇炭排放個credit

3. fsd elon musk 話將來fsd 會賣10萬美金，所以其實我都係鳩估，同埋2020年其實都有20%買左tesla 既人已經買左fsd，所以%我反而係計少左

不過講到尾，唔好話10年，3年都冇可能估到

咁你去蝕錢囉

所謂價值投資
人哋睇唔到嘅嘢先係價值
———
如果個個都知道嗰樣嘢賺錢 即使俾人幾低估都
頂盡可以叫做現金流投資 即係收息啊
而唔係價值投資

當然啦 呢個係個人見解

tsla 擺明減價搶市佔，最後唔止中國地區減價，全球性減價，直至對手死得7788，應該依幾年都係蝕.
fsd如果可以做到無人的士，應該都有機會10萬嘅

如果你高追要小心睇住

今日尾市恆指沽厭加大,明日恆指仍會大跌,有得走好快走

咁老土啲講句 呢樣野係睇吓自己能力圈喺邊嘅
個個專精嘅範疇都唔同 唔通樣樣都咁叻咩
最緊要係有自己一套系統 學習人哋嘅野 變成自己嘅嘢

我成日都咁樣諗 當自己係弱勢嗰邊咁諗
點解自己發現到呢隻野低估 而人哋唔知呢
成個股票市場有一班人喺度mon住個市
唔通自己真係咁叻睇到一隻咁嘅股票

所以低估有佢嘅理由嘅 但係唔係過分低估囉
過分低估嗰啲叫做煙蒂屁股

財演繼續吹水

無乜問題 profit growth 遲早會跟到科技個growth

你睇芯片，電動車就知，competitors 十世都追唔到，永遠只有比人禁住黎屌

lm

Of course
阿木: 哦，唔通遲到嗰個贏咩

why not ? 無可否認 pe pb，那怕 ps 都好，呢D ratios 的確係好難 justify 個市。
但 dcf 依然有用。

多餘啦，計餐死左度右度
聽日突然同你講可以上火星住
你發左達都唔知咩事

你講得冇錯
咁低息唔跟住炒係度討論真實價值係好on9既事，不過要識得做第一個跳船果個囉
但咁唔代表而家d股冇overpriced
只係而家係一個全球大型音樂椅咁解

但係得少數人會成功喎 結果啲人往往都係逆行者...

依家好似隻隻都要一年賺哂未來十年既錢
以前騰訊8年先升10倍
依家兩個月就10倍

理論上係

首先係恒指已由上年九月23000點連升6個月到現在31000多點高位,升了8000多點,理應回調了
其次係全球疫情仍然十分嚴重,要所有人打完疫苗要2-3年時間實體經濟才能真正復甦
所以牛年首月必升股7500南方兩倍看空恒指,預升10%-15%

騰訊2個月邊有升左十倍....

其他股

Amazon PE最高係2016至2017年，大部分時間係200倍PE樓上，經過4年 盈利增長8倍，仲未計利潤中扣除左大量同核心業務無關嘅R&D，加埋未來預期增長，200倍PE可能10年唔洗就回本

從來股市都係咁 唔係點解百幾年來周不時都股災

增長股通常係計Price-to-Sales，Price-to-Gross Profit都有見過

如果你對長遠市場size同market share有睇法，DCF是最好的，不過我覺得大部分人都用錯，變成估值大幅偏低，例如估Tesla $100的on9 大行100%估Tesla未來兩三年增長20-30%然後永遠增長5-7%